陳志全私人檢控郭偉強獲批：法庭效率高過警察同律政司好多

人民力量立法會議員陳志全於上月初立法會內務委員會主席選舉爭議中，遭工聯會郭偉強拖行致椎間盤移位，其後陳以私人傳票方式刑事檢控郭。陳志全今日向《蘋果》表示，昨日已收到法庭來電，表示已受理有關安件，並已向郭發出傳票。陳直言，「我覺得香港法庭的效率好高，比警察同律政司個效率高好多」。。。

。。。陳志全今早向《蘋果》表示，本周一（1/6）向法庭補充文件後，原以為案件會如民主黨議員許智峯的私人檢控案件般，要先召開內庭聆訊處理，但原來法庭今次處理手法比許智峯的案件更快，昨日已致電通知他，稱已經向郭偉強發出傳票。。。

。。。令他現時不能長時間站立，他慨嘆：「六四街站我企一個鐘頭已要休息吓，又做唔到運動」。

原來私人檢控效率可以高到咁 未夠一個月就出埋傳票俾個被告
民間執法做得仲有效率過政府 咁不如將狗隊同律政司執一齊柒咗佢啦

律政司只係政府走狗
佢地既存在係侮辱左法治
狗女藏毒都可以逼法官撤控
屌佢老母

推

分分鐘會打亂佢地立法會選舉部署

根據《基本法》第63條，律政司主管公共或私人刑事檢察工作，不受任何干涉。私人檢控一旦進入司法程序，律政司司長鄭若驊可根據《裁判官條例》（第14條），「在裁判官席前審理的法律程序的任何階段中，介入並接手進行有關法律程序」。若指控有事實根據，她可以主導檢控，但倘若指控無的放矢，她可藉着撤銷案件或不提供證據來中止檢控。

律政司全部案有政治考慮
警狗藍既藏毒都唔告
其他人帶支觀星筆都唔得
法治食屎啦

律政司：我地要研究下證據足唔足夠

原來可以用呢個法律手段，班泛民律師 做乜一早唔出聲， 食屎㗎？ 一大班泛民 已經完成歷史任務，依家只可以協助 本土派，唔好再諗住自己可以 主導抗爭！